拒絕中國疫苗 牛津（AZ）疫苗下週抵達台灣3月開始接種

首批疫苗最快2月底抵台 優先施打5順位一次看
最新更新：2021/02/19 15:48

首批武漢肺炎疫苗最快下週抵台，疫情指揮中心發言人莊人祥19日表示，接種第一順位是維持防疫重要官員、第一線醫護及送餐者、機場運送個案人員。（示意圖／圖取自Pixabay圖庫）

（中央社記者張茗喧、吳欣紜台北19日電）首批武漢肺炎疫苗最快下週抵台，疫情指揮中心發言人莊人祥今天表示，全台維持醫療量能的33.2萬名醫事人員將優先施打，第二順位為防疫重要官員、第一線防疫人員等。

根據COVID-19疫苗全球取得機制（COVAX）公布首批武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫苗配送名單，台灣預計將可取得20萬劑牛津（AZ）疫苗，最快下週抵台，3月開始接種。

中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥下午在記者會中說明接種先後順序，他表示，疫苗的第一順位是維持醫療量能的醫事人員，全台約有33.2萬人將首批接種疫苗。

第二順位為中央及地方防疫人員，其中又涵蓋3大類族群，包括維持防疫體系運作的中央及地方政府重要官員、可能接觸個案的第一線防疫人員及協助居家檢疫或送餐的村里長人員、可能與入境感染者近距離接觸的機場運送人員，這部分共有約14萬人。

第三順位為維持治安等社會機能的警察、憲兵等，共約9萬人。

第四順位為維持社福照護系統的安養、養護、日照、長照照顧工作者約15.8萬人。

第五順位則為維持國家安全及正常運作的軍人，共約20萬人。

指揮中心疫情監測組長周志浩也指出，目前已和地方政府聯繫，未來疫苗抵台後將由地方政府接洽，凡是需要超低溫保存的都會集中到醫院，如果是常規接種、保存溫度在攝氏2到8度的疫苗，就會下放到更基層。

周志浩說，目前現在地方政府已與醫院洽詢，著手準備資訊系統，未來會透過預約方式按照順序施打。（編輯：管中維）1100219

影片來源：衛生福利部疾病管制署

駁對中國疫苗態度曖昧 陳時中：不排斥、沒打算
最新更新：2021/02/19 16:48

對於是否使用中國疫苗，陳時中19日強調，他立場一向清楚，就是「不排斥、沒打算」。（中央流行疫情指揮中心提供）

（中央社記者張茗喧、吳欣紜台北19日電）對於是否使用中國疫苗，外界質疑疫情指揮中心指揮官陳時中態度曖昧，陳時中今天下午駁斥，強調他立場一向清楚，就是「不排斥、沒打算」。

台灣是否採用中國的武漢肺炎疫苗引發各界議論，中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中說法遭各家媒體各自解讀，遭外界質疑態度曖昧不清。

前衛生署署長楊志良昨天接受媒體專訪時表示，2010年兩岸已簽署「兩岸醫藥衛生合作協定」，協定內容包括疫情透明、防疫、藥品合作等，應可討論疫苗開放。

陳時中今天下午在疫情記者會中強調，他的態度一向很清楚，沒有曖昧不明，就是「不排斥、沒打算」，如果楊志良這麼認為，任職署長期間為何不進口中國製的血清製劑，就是因為中國很多層面都有安全顧慮，必須根據事實及需要才能做相關評估。（編輯：陳政偉）1100219

Good

任何有利於人類權利的事都應該予以支持

不要再被左膠和右膠迷惑
共同維護人類安全及權益
堅決地實現人類偉大復興

BioNTech承諾按計劃售台疫苗500萬劑武漢肺炎疫苗

早幾日台灣買唔到德國疫苗，啲台灣奶共商人係度話民進黨阻撓疫苗護照，而家一定又係度呱呱嘈

放咗打支那疫苗入台灣大爆發咪前功盡廢

台灣禁止進口中國疫苗
除非修改法令才可以

首批武漢肺炎疫苗最快下週抵台，疫情指揮中心發言人莊人祥今天表示，全台維持醫療量能的33.2萬名醫事人員將優先施打，第二順位為防疫重要官員、第一線防疫人員等。

唔好話支那疫苗
根本連打咗支那疫苗嘅人都唔應該進口

支持

打中國疫苗等同共諜

部長是第二順位？

總統、院長和部長依規定第一批施打
沒得選擇或拒絕

身先士卒

不過老老實實牛津隻效果麻麻，有得選一定係打moderna

好過我地要被迫打科興

沒選擇權嗎

而家沒人買科興，咁要面既中共，加上咁賴既港共，你估佢有選擇權咩？就算有復星，復星到時只會分配比晒班差佬同家屬打晒，過60歲都唔建意打科興，到時班所謂專家就會話唔夠復星，其他人得返科興

台灣一般民眾有選擇權
可以跳過不喜歡的疫苗

我指香港啦

真的成為淪陷區